\Needspace*{5\baselineskip}
\begin{lstlisting}[caption=Apprendimento del training set in una RBM, label=training, escapechar=$]
def learn(self, training_set):

	hidden_dimensions = self.metrics.hidden_dimensions
	convergence_threshold = self.metrics.convergence_threshold
	learning_rate = self.metrics.learning_rate
	tot_examples = len(training_set)          
	visible_dimension = len(training_set[0])  
	weights = [
		create_matrix(*([visible_dimension] + hidden_dimensions)[i:i+2])
		for i in range(len(hidden_dimensions))
	] 
	
	for layer in range(len(weights)):            
		self.metrics.next_layer()
		while self.metrics.get_d_max() > convergence_threshold:
			hidden = self.drive_feature_detectors(training_set, weights[layer])
			visible = self.drive_feature_detectors(hidden, weights[layer].transpose())
			d_weights = (
				learning_rate / tot_examples * (    
					np$\footnote{In tutti i Codici riportati in questo testo, il modulo np corrisponde a un alias per la libreria di calcolo numerico numpy (vedi Paragrafo \ref{sssecpy}).}$.dot(training_set.transpose(), hidden) - 
					np.dot(visible.transpose(), hidden)  
				)          
			)

			weights[layer] += d_weights             
			self.metrics.set_d_max(np.amax(abs(d_weights))) 
			self.metrics.loop()		$\Needspace*{5\baselineskip}$
		training_set = self.drive_feature_detectors(training_set, weights[layer])  
		
	self.weights = weights 
\end{lstlisting}